---
aid: 9025
zid: 548141
title: "突然明白本卷的标题《战争》对手是谁了"
author: 我是大鲨鱼
date: 2014-06-24 20:21:07+07:00
lastmod: 2014-06-27 16:07:00+07:00
---

我是大鲨鱼 于 2014-6-24 20:21:07 发表了：

我在此沉痛地向各位宣告，大陆攻略，割据广东神马的，估计已经被吹牛的给漂没了……

郝元失手，西华反正，向元老院转述的郝元言行，已经足够让元老院判定，另有一个穿越者领导下的对抗势力存在。在这个时空里，不管这个势力是在海角还是天涯，它都是元老院唯一的潜在敌手，必须灭之而后快。

接下来的剧情应该就是马尼拉谍影，黑尔的布局被逐步揭开。饥饿行动的时候截获的马尼拉大帆船上装载有大量水银，这应该就是黑尔企图在菲律宾制造雷汞和后膛枪所需的原料。

我判断，本卷所说的战争，指的是元老院与西班牙菲律宾殖民地的战争，而不是元老院进军大陆的战争。而这一卷写完，黑尔作为头号大 BOSS 被干掉，临高启明全书就可以告结了，最多最后来一个大纲，介绍一下后续发展什么的。

---

isdily 于 2014-6-24 20:41:37 发表了：

……

真是大悲剧

---

璇瑢子 于 2014-6-24 21:33:04 发表了：

不能结啊，还要写个十年八年什么的。。。。。

---

云归无处 于 2014-6-24 22:52:23 发表了：

同感……不过作为本书结尾部分居然用同人，吹牛不太想写下去了吧

---

被注销 于 2014-6-24 23:21:07 发表了：

临高已经连载五年了吧。

---

金山险马 于 2014-6-25 01:15:56 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2014-6-24 21:33
>
> 不能结啊，还要写个十年八年什么的。。。。。

这么大的布局刚一五计划就完本实在是太可惜了。至少写到许平目睹崇祯退位吧！

---

liutom2 于 2014-6-25 01:16:06 发表了：

要上马尼拉去，这动静实在太大了，如果对面真的装备了后装线膛枪，哪怕是几百只，狒狒们要搞定马尼拉也不容易了。

那就不是一部“战争”能放的下的，估计得再写个“远征”

---

白色蚂蚁 于 2014-6-25 07:39:10 发表了：

本来还想把临高当作一生的追求，奈何！奈何！吹牛草草结束对得起自己之前的庞大布局么？拿钢筋水泥打了个抗八级地震的地基，然后在地基上面盖了个茅草屋！！！

---

want00096335 于 2014-6-25 07:56:38 发表了：

> 白色蚂蚁 发表于 2014-6-25 07:39
>
> 本来还想把临高当作一生的追求，奈何！奈何！吹牛草草结束对得起自己之前的庞大布局么？拿钢筋水泥打了个抗 ...

这个比喻妙

---

白色蚂蚁 于 2014-6-25 08:01:30 发表了：

> want00096335 发表于 2014-6-25 07:56
>
> 这个比喻妙

吹牛要真的这么结尾的话我哭得心都有了，神作难得欲罢不能了呀！难得有一个超级认真而且笔力雄厚的！！！

---

want00096335 于 2014-6-25 08:03:04 发表了：

> 白色蚂蚁 发表于 2014-6-25 08:01
>
> 吹牛要真的这么结尾的话我哭得心都有了，神作难得欲罢不能了呀！难得有一个超级认真而且笔力雄厚的！！！

是啊，吹牛写的真是不错的说，希望别就这样烂尾了

---

a2808028 于 2014-6-25 08:56:39 发表了：

同人不断，吹牛不停。牛大看在这么多同人的份上，不要这么烂尾啊~~~1629 都开始跑去捅野猪皮了，1622 更是合纵连横各种列强范出来了烂尾之前让人爽了一把啊~~500 废辛辛苦苦打了这么好一份地基，怎么着也要大杀四方一把再结尾吧

---

lmx1982 于 2014-6-25 10:02:03 发表了：

> a2808028 发表于 2014-6-25 08:56
>
> 同人不断，吹牛不停。牛大看在这么多同人的份上，不要这么烂尾啊~~~1629 都开始跑去捅野猪皮了，1622 更是合 ...

那你们就赶紧写同人啊，有了同人吹牛自然会写下去。光在这哭求有啥用？

---

笑看风云淡 于 2014-6-25 10:39:23 发表了：

> lmx1982 发表于 2014-6-25 10:02
>
> 那你们就赶紧写同人啊，有了同人吹牛自然会写下去。光在这哭求有啥用？

腐道长退出了，兰爵爷拖稿..高质量同人越来越少。

而且据说吹牛者早就独走了...

---

francishao 于 2014-6-25 10:42:36 发表了：

我在这本书上花了快 300 块了，希望还能继续花 300-500 块的

---

小鬼头 于 2014-6-25 11:28:04 发表了：

> 被注销 发表于 2014-6-24 23:21
>
> 临高已经连载五年了吧。

不怕，猫疲的《幻之盛唐》连载了 10 多年。

---

jkkkjkski1 于 2014-6-27 15:59:15 发表了：

西斯得有几个漏网的

将来好反攻倒算颠覆帝国

---

jkkkjkski1 于 2014-6-27 16:07:39 发表了：

> 小鬼头 发表于 2014-6-25 11:28
>
> 不怕，猫疲的《幻之盛唐》连载了 10 多年。

内讧帝国 14 年了

---
